@inproceedings{Wilkens-Watrin-Cardon-Pintard-Gribomont-Francois:JEP-TALN:2024,
    author = "Wilkens, Rodrigo and Watrin, Patrick and Cardon, R\'emi and Pintard, Alice and Gribomont, Isabelle and Fran\c{c}ois, Thomas",
    title = "Exploration d'approches hybrides pour la lisibilit\'e : exp\'eriences sur la compl\'ementarit\'e entre les traits linguistiques et les transformers",
    booktitle = "Actes de JEP-TALN-RECITAL 2024. 31\`eme Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles,  volume 2 : traductions d'articles publi\'es",
    month = "7",
    year = "2024",
    address = "Toulouse, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "8-8",
    note = "",
    abstract = "Les architectures d'apprentissage automatique reposant sur la d\'efinition de traits linguistiques ont connu un succ\`es important dans le domaine de l'\'evaluation automatique de la lisibilit\'e des textes (ARA) et ont permis de faire se rencontrer informatique et th\'eorie psycholinguistique. Toutefois, les r\'ecents d\'eveloppements se sont tourn\'es vers l'apprentissage profond et les r\'eseaux de neurones. Dans cet article, nous cherchons \`a r\'econcilier les deux approches. Nous pr\'esentons une comparaison syst\'ematique de 6 architectures hybrides (appliqu\'ees \`a plusieurs langues et publics) que nous comparons \`a ces deux approches concurrentes. Les diverses exp\'eriences r\'ealis\'ees ont clairement mis en \'evidence deux m\'ethodes d'hybridation : Soft-Labeling et concat\'enation simple. Ces deux architectures sont \'egalement plus efficaces lorsque les donn\'ees d'entra{\^\i}nement sont r\'eduites. Cette \'etude est la premi\`ere \`a comparer syst\'ematiquement diff\'erentes architectures hybrides et \`a \'etudier leurs performances dans plusieurs t\^aches de lisibilit\'e.",
    keywords = "\'evaluation de la lisibilit\'e,mod\`eles hybrides,soft-labeling",
    url = "https://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2024/7863.pdf"
}
